擔心回港後中招 滯留港人：湖北省係最安全城市

政府今日安排第二批包機接載滯留湖北的港人返港，單是今日兩班機便預料會接285人返港。今日首班從湖北飛抵香港的包機於傍晚6時左右抵達，之後陸續有滯留湖北港人步出機場離境大堂。港人陳小姐表示，她從年廿八到武漢探親，之後滯留湖北超過2個月，其間不能外出，超市街市全部停止運作，購買物資相當不便，「初頭好驚，但好彩封城前買咗大批物資」，而居港家中子女有長輩照顧，慢慢便習慣。

她透露，今日終於返港心情半憂半喜，認為香港現時的確診個案數字不斷攀升，令人擔憂，但慶幸自己終於回家。她返港後她選擇使用微信分享實時位置，而當局暫時未有向她派發深喉唾液收集瓶，而她亦會依照政府接受居家隔離14日。被問及返港後是否擔心染疫，陳小姐竟表示：「其實我喺（湖北）家居隔離咗兩個幾月，我覺得（滯留湖北）呢一批人先至最安全！大家好配合國家安排，全部都留喺屋企唔出街，所以湖北省我覺得係最安全城市！」。

另外，港人蔡先生指自己與太太及兩名兒子由1月22日到武漢黃石市探親，之後因疫情影響而滯留當地兩個多月。他形容滯留當地的那段日子「同軟禁差唔多」，雖然當地居委會可協助安排食物，但肉類的價格高昂，他們都只好「食多啲菜食少啲肉」，而且他們不準離開寓所，「一步都唔得」，每日都有人員上門量度體溫，若有人偷偷離開居所，可能會被人帶到另一地方「專門有人睇住」。

他指武漢人衞生意識非常差，即使疫情大爆發，很多人仍然不戴口罩，令他日夜擔心。上次政府在3月5日安排首班包機接載滯留湖北的港人回港，他們一家初時預計，港府會在一星期後會再安排包機，可惜等了多時，一直都沒有回音，令他非常失望，「日日都好down，我哋都試過聯絡駐武漢辦，但都冇辦法」。他返港後，選擇使用微信分享實時位置，又理解在家隔離14日的措施，「對大家都好啲，始終都唔爭在嗰14日啦」。任職電梯維修工人的他自滯留湖北後，手停口停沒有糧出，不過，他笑言隔離完結後會外出食飯，若疫情越來越嚴重，只好叫外賣回家。

另外，步出離境大堂的還有協助港人返港的隨行醫管局防疫人員，其中蕭醫生表示，是次返港的滯留人士都相當友善和合作，並跟足隨行防疫人員指示。他又說，機上港人大部份健康情況良好，但部份為長期病患者，當局已有適當安排。另外，蕭醫生指他們隨行人員是做足防護措施，故不必居家隔離14日，明日將返回醫院工作。訪問期間，記者問及多條問題，包括滯留人士返港時所穿著防護裝備是否充足、湖北當地情況如何、機上是否有人不適等，蕭醫生一律未有正面回應。

港人艾小姐乘坐今日安排的第二班包機從湖北返回香港，她指自己在新年前回鄉探親，之後疫情爆發，她只好被逼滯留當地。她指自己平日都是在家工作，所以未有受太大影響，但老闆及同事亦希望她盡快回港，不過她續指政府繼上次包機接載滯留港人回港相隔差不多3星期「有少少遲」，「湖北當地已經開放返交通，其實過幾日都應該可以自己返落嚟」。

另外，李女士在1月10日回咸寧過年，豈料當地多人確診，政府在年30宣佈封城，不過早一星期前，武漢當地宣佈解封，當地交通陸續恢復正常，所有超市及街市已經重開。回想起在家中隔離的日子，李女士指幸好在過年前已購入大量物資，所以沒有出現糧食短缺等問題。對於政府今日再派包機到武漢接載大家，她狀甚興奮表示「好開心」，「等咗好耐喇真係，始終返到自己屋企好啲」。

不過，與妻子及兩名兒子乘坐包機回港的李先生卻對港府今次的處理表示憤怒，直斥「政府好無能」。他指自己與妻兒長居深圳布吉，平日在香港工作，中港兩邊走，早前他要回鄉幫外父修理墓碑，於是在新年前提早回鄉，初時他以為回港後不需要隔離，於是乘坐包機回港，豈料抵達後人員告知他要在香港的住所隔離14日，「我喺香港冇屋企，我可以住邊？入隔離營要每日畀200蚊，我哋一家四口一齊住咪要畀萬幾蚊？我停工差唔多兩個幾月，冇收入，加上湖北交通已經解封晒，我遲幾日走就可以直接返去布吉唔使落嚟香港囉」。他指住在酒店隔離價錢更貴，全家現時只可以在哥哥的住所內隔離，批評政府今次安排包機的信息混亂。

港人陳小姐慶幸自己終於回家。江子堯攝

陳小姐返港後她選擇使用微信分享實時位置。江子堯攝

港人蔡先生形容滯留湖北日子如同軟禁。沈彥恆攝

協助港人返港的隨行醫管局防疫人員蕭醫生步出禁區。沈彥恆攝

有從湖北返來的港人坐輪椅。謝榮耀攝

港人蔡先生與太太及兩名兒子滯留湖北兩個多月。謝榮耀攝

有滯留湖北港人帶嬰兒回港。江子堯攝

李女士對於今日能夠成功返港感到開心。沈彥恆攝

李先生批評香港政府無能。沈彥恆攝

艾小姐指武漢當地的交通已回復正常。沈彥恆攝

咁番黎做咩 成班支那人屌

起唔起到底

全部賤種人

咁你上番去未

都唔知接呢班人返嚟做乜

番黎博中招咩快回武漢啦

人渣

口裏說不

中國人就係咁賤，驚又要返來香港，明明自己知道香港醫療情況好過支那好多，口裡卻說另一番話

咁點解又要返黎

連湖北係省定城市都未識分

大陸零確診咁威水，返黎香港做乜？

你肯定佢係武漢返黎？
為左宣揚中共抗疫做得好好咋
但傻既都知中共報假數啦

香港好危險 快d返上去啦

支那最安全, 咁你返黎做乜鳩

咁你返黎做乜撚野???

第一批落黎的唔該上番去

你睇電視睇佢講嘢唔似係香港人，香港人係講購買，佢係講採購。

紅屍既人邊有個正常

大家好配合國家安排
香港人點會講國家？一係就講當地(或者內地)政府安排。

唔好返香港 呀

除左個醫生 全部支那樣

港人陳小姐既口音一D都唔港人

全部支那人

咁樣做乜要坐包機

佢地話最安全即係

大家吊返轉唸就岩架啦

送佢返去啦

湖北省係最安全城市

屌你老母臭閪

屌，個b冇罩嘅

成班病毒嚟香港

點相

拉番佢地上去啦 屌你老母

艾小姐成隻豬咁撚樣

屌你老母睇完呢d新聞

d樣咁撚支那

乜撚嘢滯留呀？個個係支那定居宜家就話滯留？
無事就支那 有事就香港
你班仆街快撚啲中肺炎死啦

屌你老母
成班低等支那病毒種又黎搞鳩香港
殺撚曬呢班賤種就岩

成班女人都係支那樣

佢地落地後就自行解散 冇手帶融入市區

dwfhk dead west fake hong konger死閪偽港人

呀陳小姐，湖北省既然咁安全，你而家返黎把撚咩？

應該有異能先可以兩個月都死唔去

支那扮香港人

湖北番黎啲人真係有樣睇
個個岩岩慚慚咁

上返去啦屌你老母，上邊確診8萬都醫好咗7萬3啦。

林鄭都唔知做乜柒，人地喺湖北咁安全接佢地返嚟把撚咩

咁佢翻嚟做咩呀...

冇個樣正常

咁撚安全 番黎香港把撚呀

返黎攸乜野 係咪話黨吹水

做

咁你又返

係囉人地都解封囉做咩接佢地？！搞到人地幾~~~咁唔方便... 不如走？

咁點解要返黎

一定安全啦，全部軟禁，你係香港唔出街24/7留係屋企一樣安全架

呢篇文，
又長又冗又維穩，
我以為係太公報。
睇咗幾十行無心機睇。
再望一望D圖，
嘩，D樣 !!!!!!!
蘋果日報搞成咁，down晒機。

傻仔有樣睇 成班On9

借位求幫推
支持香港獨立嘅你簽咗未？

咁你咪撚返黎啦 留係武漢過世啦

依班人渣敗類

萬幾蚊都俾唔起就死返支那等黨照顧你啦，正一廢老

On9咁又過嚟

成堆腥港人

成班賤種蝗

咁你咪來香港啦ON9

返黎即日發病啦 班假腥港人

呢個笑話唔錯

又係啲每日150人。。。

咁你番黎做咩呢

點解仲要返去日日有新增個案嘅香港？

唉，屌佢哋全部老母啦
又搞撚到全香港人人心惶惶

一定要留翻係中國 中國0確診咁安全 香港咁危險

認住呢班仆街

全部都支那人樣

咁愛國，留係湖北一世都唔好番黎
番黎托柒咩

支那雞有樣睇

咁你條臭閪返嚟把撚呀

咁點解返黎?武漢4月8都解封
你返黎仲要14日

躝返去啦，成班支那賤種

屌你就咪撚番黎啦
成世留係湖北啦

成班死咗佢算啦 仲有面行出黎

我衷心祝褔佢地全家永世做中國人

搵個講正少少廣東話得唔得

屌你地老母咁撚樣都要唱好中共

最後個李先生做乜要回港？回布吉先啱喎

揸HKID嘅中国人

港人陳小姐？我淨係見到一個支那阿嬸

一家支那種

屌你老母，呢班人唔死真係天冇眼！

屌 咁你地落嚟做乜9

成班支那人

琴晚新聞訪問佢地都係講蝗語，連講唔正廣東話都唔扮啦，分分鐘根本唔係香港人

唔需聽佢哋講乜嘢，只要睇佢哋嘅神情就得喇好似劫後餘生咁欵點解冇横額(多九謝中央及港苦光荣回家)

有人拎支槍指住你上機？
香港其實冇人想你哋返嚟
全香港都想你哋呢班明知有武肺仲上大陸玩嘅傻尻中哂武肺最好死撚哂係大陸
咁唔想返唔好返啦

呢啲就真係大外宣喇

咁你又番？成班支那人

你啲標點符號我都睇得好辛苦

聰明人會留返係湖北

可以唔做咩？

咁又真係有人唔想上機喎

問林奠啦，咁包機接呢班人番黎托呀
国家咁撚安全，拿拿聲接番佢地原機折返啦

睇面部表情喇，我部電視冇聲呀！

咁安全點解頌嚟香港

死返去團年啦

接佢地番黎簡直多鳩餘

咁撚安全咪唔撚好返黎囉

on9返返去啦

你番黎做乜？

番黎把撚咩，一世留係支那國喇 ！

支那賤蛆全部死返去鬼蝈

最危險嘅地方就係最安全

「李先生批評香港政府無能。」得一個係正常

依條友感覺同之前狗隻扮市民話速龍好禮貌一樣

早知全部不接返

我都想講

去湖北若將佢當係探險又幾刺激嘅，最緊要係心臟冇問題探親，探病…咪喇

湖北咸寧3月22日被通知可能又再封過，根本就未搞掂，死唔死得睇你好唔好彩喇

咁返嚟把撚？

番黎做咩？

等香港大爆發又叫早國包機返湖北囉

支那人一世喺湖北就最好
你開心時香港人又高興

返去湖北啦支那人

屌你老母
上面最安全就留上面啦

返黎正仆街

死番上去啦

其他人唔講，湖北係最安全既城市就唔好返黎喇

連登仔一樣
狂專業推介D冷門野

自己一定唔買

咪撚返香港囉仆街

不如考慮吓直接居住湖北

最應該死係依班仆街

咁你地又返嚟？屌你老母支那閪

屌你老母 四月武漢係咪復航？
我出機票 你班仆街同我返去你地祖國咪撚再黎香港

死返上去啦

講到上面咁好，支那人“落”嚟香港做乜？死“返”湖北啦。

唔係，傻既真係唔知
好似我父母呢種深度腦殘人士
真心信中共數據
仲覺得大陸安全過香港

上面咁安全返黎做咩
直頭搬上去住啦
香港會死人

接佢佢可以唔走架姐

連登仔咁激動，係咁鬧

湖北省正苦整張橫額先掂

(熱烈歡迎香香回家)

支那狗肯留係支那就最好啦

聯署facebook專頁：

聯署Link：

兩個月唔出街，佢係邊都係最安全，咁做咩要返香港？？

有部分香港人會信，但身處大6嘅人係唔會信，因每年太多

我老豆退休後過半時間都係大陸住
但佢依然信到十足，CLS

大外宣